<ayat>
وَالتِّينِ وَالزَّيْتُونِ ‎﴿١﴾‏ وَطُورِ سِينِينَ ‎﴿٢﴾‏ وَهَٰذَا الْبَلَدِ الْأَمِينِ ‎﴿٣﴾‏ لَقَدْ خَلَقْنَا الْإِنسَانَ فِي أَحْسَنِ تَقْوِيمٍ ‎﴿٤﴾‏ ثُمَّ رَدَدْنَاهُ أَسْفَلَ سَافِلِينَ ‎﴿٥﴾‏ إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَلَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ ‎﴿٦﴾
---

1-6. Аллоҳ таоло таниқли мевалардан анжир ва зайтунга, яна Ўзи унда Мусо билан сўзлашган Сайнодаги Тур тоғига ва ҳар қандай хавф-хатардан омон бўлган мана бу шаҳарга – Исломнинг бешиги бўлган Маккага қасам ичиб айтмоқда: “Биз инсонни энг гўзал суратда яратдик. Сўнг агар у Аллоҳга итоат этмаса ва пайғамбарларга эргашмаса, уни дўзахга қайтардик. Аммо иймон келтирган ва яхши амаллар қилган кишилар учун битмас-туганмас улуғ ажрлар бордир”.

</ayat>
<ayat>
‏ فَمَا يُكَذِّبُكَ بَعْدُ بِالدِّينِ ‎﴿٧﴾
---

7. Эй инсон, Аллоҳ таолонинг қайта тирилтиришга қодирлигига очиқ далиллар бўлгани ҳолда қайта тирилиш ва жазо-мукофот олишни ёлғон дейишга сени нима мажбур қилади?!

</ayat>
<ayat>
أَلَيْسَ اللهُ بِأَحْكَمِ الْحَاكِمِينَ ‎﴿٨﴾‏
---

8. Бу кунни одамлар ўртасида ажрим қилиш учун тайин этган Аллоҳ барча махлуқотлари борасида ҳукм қилувчиларнинг энг адолатлиси эмасми? Ҳа, дарҳақиқат, шундай.

Бандалар бирон вазифага буюрилмасдан, бирон ишдан қайтарилмасдан, савоб олмасдан ва жазоланмасдан – шу ҳолларида тек ташлаб қўйиладими? Йўқ, бундай бўлиши тўғри эмас ва бундай бўлмайди.

</ayat>